急問!!!求vba 大神解救

事關小弟有份excel table 要交

但係呢 砌formula 都係半桶水
個table 係咁嘅

Name 同counting 係input data
不過係Random input 即係 今次A 下次有可能係ABC 唔順次序嘅

而output 係range 係跟據最新A同上一項A嘅counting 計出嚟嘅range

用formula 又多左行出黎

而我想每次個output 可以自動gen 出嚟
上過好多網搵都唔似係呢樣野

跪求 各位大大 有冇網站或者相關字推介係講相關嘅野

根據最新A同上個A計
即係點計

即係
Random順序入
A1
A2
B1
C1
A3
然後A3個range就係|A3-A2|?

即係
For Name A
cell C3=cell B3-cell B2 (5-1=4)
cell C9=cell B9-cell B3(8-5=3)

For Name B
cell C8=cell B8-cell B4 (8-3=5)
.
.
.
即係 我個name 同counting係 input
例如 我column 12新input
Name A counting 20
因為呢4係A第四次出現
佢個range 會同第三次出現A嘅Counting 相減

唔該師兄

可以咁講
睇返我依家個表係

A1
A2
B1
A3
C1
C2
B2
A3
B3
C3

而跟著個column 會入嘅會係
A4或者B4或者C4

我當我入完 B4
跟著個column 會入嘅會係
A4或者B5或者C4

唔該大大

A3個range就係|A3個counting-A2個counting|

不如你直接人手打個結果出黎俾人睇啦
講到1999咁

上面幅圖 我係咪唔夠清晰？
幅圖咪就係結果囉

即係入一堆input
如果有重覆既名
就將第二個減第一個,出個result
如果有第三個一樣既名,就第三個減第二個再出result
如此類推,係咪?

係

你個問題係：
1. Column C 既formula 應該要點寫？
定係
2. 點樣用VBA 每次insert 個column C？（given column A、B as input）

似係,應該都係用依家range o個行嘅column A,搵返係A定B定C,再用

問題2

你record VBA macro 然後人手打一次個formula 佢咪會自動幫你gen 個script
然後base on column A、B rows 既數量adjust 下條formula je
應該好簡單wor

我會用powershell....

我應該會用Assembly

用Private Sub Worksheet_Change(ByVal Target As Range)
condition 係 Col A 同B 既input
之後用countif 個名, =1 就vlookup
詳細等其他巴打補充?

同你用FORMULA搞，唔使逗VBA

由C3開始：
=IFNA($B3-INDEX($B$2:$B2,XMATCH($A3,$A$2:$A2,0,-1)),"-")

INDEX ( $B$2:$B2 , XMATCH ( $A3, $A$2:$A2 , 0, -1 ) ) )
呢部分講緊喺 $A$2:$A2 （即係A欄最頂$A$2到嗰行對上最後一格，以第3行嚟講係$A2，再拉落去第4行$A$2都仲係$A$2，$A2就會係$A3）搵$A3個value喺邊行，對應返$B$2:$B2（即係$A$2:$A2移去B欄）同一格個value

我工作上成日用INDEX、MATCH嚟搵第一個exact match（即係MATCH function 第三嗰個「0」），但係你個case要搵最後一個value我以為搞唔到，直到發現原來有XMATCH呢樣嘢，最後嗰個「-1」就係叫XMATCH唔由頭掃落去而係由最底掃返上去，所以就做到「搵最後一個出現嘅value」個效果了

$B3 - INDEX(...) 唔解釋，如果 INDEX(...) 出N/A（即係上面啲data未MATCH到嘢），咁個IFNA就幫你整個「-」出嚟

不過呢條式無得套入去C2（又唔係完全唔得嘅，只係邏輯上唔consistant，因為佢對上唔會有data），嗰個位你就自己硬食個「-」入去算嘞

lm

BTW 如果我整呢個table C欄個名唔會叫「Range」我睇似係叫「Diff since last count」多啲

放去 C2, 向下拉吧
=IFERROR(B2-LOOKUP(2,1/(A$1:A1=A2),B$1:B1),"-")

好似唔得喎 用左record vlookup 入面啲cell set 死左變唔到 落唔到去下一個

大大 有冇可能可以轉到做vba format
Formula 唔收貨

用vba咪寫program用個for loop由目前o個行向上對吓個column A囉,vba簡單好多

Sub Diff()Cells(2, 3) = 0For i = 3 To ActiveSheet.UsedRange.Rows(ActiveSheet.UsedRange.Rows.Count).Row For j = i - 1 To 2 Step -1 If Cells(j, 1) = Cells(i, 1) Then Cells(i, 3) = Cells(i, 2) - Cells(j, 2) j = 2 Else Cells(i, 3) = 0 End If Next jNext iEnd Sub